「抗爭啟蒙」國安法之下 本土抗爭新方向

【國安法下的本土抗爭-我們將會化身為洋甘菊】

「畢竟，有些人要做先驅，因為我們所寫的，說的，也被許多人認同，但他們不敢像我們一樣表達出來。」－蘇菲.蕭爾（Sophie Scholl)

上述的說話，是在1943年2月22日納粹德國人民法庭（國安法秘密法庭）上，蘇菲.蕭爾面對法官時的自白。

但為什麼像蘇菲.蕭爾（1921-1943）般有良知的年輕人，要被送上法庭審判而不是獲得國家的勳章？ 原因只是她活在一個極權國度之下。而蘇菲.蕭爾這個名字是和白玫瑰並列齊名。

白玫瑰(Die Weiße Rose)，是一個由慕尼黑大學中的師生所組成的反納粹組織。核心成員大多只是20歲出頭的學生。白玫瑰的傳單引用了宗教概念，哲學概念和民族文學等，希望可以喚醒德國人發自內心的本土反納粹意識，推倒納粹政權。他們致力維護民族真正的尊嚴，令日耳曼民族不會成為一個被世界討厭及拒絕的民族。

白玫瑰一共散發六款宣傳單張。最終在1943年2月18日蘇菲.蕭爾及漢斯.蕭爾在慕尼黑大學散發傳單時，被管理員「篤灰」，同日被蓋世太保（國安）逮捕及調查出整個白玫瑰組織。經國安法庭判決後，除了蕭爾兄妹外，核心成員大多被判死刑，而協助者亦被判6年至10年有期徒刑。

在國安法下的本土抗爭，手足的犧牲是無可避免的。白玫瑰絕對不是唯一反納粹的地下組織，也不是最後一個反抗的地下組織。而蘇菲.蕭爾也絕不是唯一的殉國者。但背後是什麼驅使他們不惜和極權以死相搏？

「我們怎敢期望正義佔上風，當沒有人願意為了正直的動機犧牲自己的時候。如此陽光的天氣裏，我要走了。如果千萬人記得我們的犧牲已覺醒並有作為，我的生命又可足惜？」我相信蘇菲.蕭爾的最後遺言足以說明。

BNO充權事件，再為香港人的去留掀起一場批鬥潮。離者，若不忘「光復香港」之心，致力於海外幫助香港，離開也只是為了回來。留者，我們將繼續兄弟爬山，迎接國安法下的本土抗爭。我們不能衡量（過往及現在）種種犧牲對於推動光復香港的作用，但我們所做的一切，歷史將會給我們一個公正的評價。就像蘇菲.蕭爾的頭像樹立在瓦爾哈拉神殿（Walhalla)，成為「值得讚揚和尊敬的德國人」。

本文章仍然能夠在Facebook中流傳足以證明國安法只是一個開始。將來，本土抗爭要化身為洋甘菊，其花語為「苦難中的力量，不輸給逆境的堅強」。

現正招募義工🙏🏻 ：

#心照 #香港人
＿＿＿＿＿＿＿
#劉澤鋒

Instagram• Nathanlau612
Facebook • 劉澤鋒 Nathan Lau

我地香港人都要準備做白玫瑰

順帶一提
之前實體版老豆揾仔果招
就係白玫瑰果招

佢地係落樓梯果陣比人捉到
大家要銘記教訓

同埋依加科技發達
有好多CAM